\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}


\begin{thebibliography}{99}

  \bibitem{JoinAlg}
  Blanas S., Patel J.M., Ercegovac V., Rao J., Shekita E.J., Tian Y.,
  \textit{A Comparison of Join Algorithms for Log Processing in MapReduce},
  (w:) Elmagarmid A. (red.), Proceedings of the 2010 ACM SIGMOD International Conference on Management of data, ACM, Nowy York, USA (2010) 975--986
  \\\url{https://scholar.google.gr/citations?view_op=view_citation&hl=el&user=5tcfuXMAAAAJ&citation_for_view=5tcfuXMAAAAJ:Se3iqnhoufwC},
  (odczytano 2015-12-28)

  \bibitem{GoogleMR}
  Dean J., Ghemawat S.,
  \textit{MapReduce: Simplified Data Processing on Large Clusters},
  Google, USA (2004),
  \\\url{https://www.usenix.org/legacy/publications/library/proceedings/osdi04/tech/full_papers/dean/dean_html/index.html},
  \\(odczytano 2015-12-22)

  \bibitem{DataMining}
  Han J., Kamber M., Pei J.,
  \textit{Data Mining: Concepts and Techniques, 3rd Edition},
  Morgan Kaufmann, USA (2011)

  \bibitem{LearningSpark}
  Karau H., Konwinski A., Wendell P., Zaharia M.,
  \textit{Learning Spark},
  O'Reilly Media, USA, (2015)

  \bibitem{Lan3dData}
  Laney D., 
  \textit{3D Data Management: Controlling Data Volume, Velocity and Variety},
  MetaGroup, USA (2001),
  \\\url{http://blogs.gartner.com/doug-laney/files/2012/01/ad949-3D-Data-Management-Controlling-Data-Volume-Velocity-and-Variety.pdf},
  \\(odczytano 2015-12-20)
    
  \bibitem{TextProcessing}
  Lin J., Dyer Ch.,
  \textit{Data-Intensive Text Processing with MapReduce},
  University of Maryland, College Park, USA (2010),
  \\\url{http://lintool.github.io/MapReduceAlgorithms/ed1.html},
  \\(odczytano 2015-12-23)

  \bibitem{HadoopEsse}
  Teller S.,
  \textit{Hadoop Essentials},
  Packt Publishing, UK (2015)
  
  \bibitem{HadoopGuide}
  White T.,
  \textit{Hadoop: The Definitive Guide, 4th Edition},
  O'Reilly Media, US (2015)

  \bibitem{LensData}
  Harper F. M. and Konstan J. A.,
  \textit{The MovieLens Datasets: History and Context},
  (w:) Jameson A. (red.), ACM Transactions on Interactive Intelligent Systems (TiiS), ACM, Nowy York, USA (2015), tom 5, numer 4, artykuł 19,
  \\\url{http://dx.doi.org/10.1145/2827872},
  (odczytano 2016-01-02)
  
  \bibitem{SparkCookbook}
  Yadav R.,
  \textit{Spark Cookbook},
  Packt Publishing, UK (2015)

  \bibitem{Hadoop}
  Apache Software Foundation, 
  \textit{Dokumentacja projektu Apache Hadoop},
  \\\url{http://hadoop.apache.org/docs/current/},
  (odczytano 2015-11-24)

  \bibitem{Hive}
  Apache Software Foundation, 
  \textit{Dokumentacja projektu Apache Hive},
  \\\url{https://hive.apache.org/},
  (odczytano 2016-01-29)

  \bibitem{imdb}
  IMDb.com, 
  \textit{Serwis filmowy},
  \\\url{http://www.imdb.com/},
  (odczytano 2016-01-02)

  \bibitem{latex}
  \textit{Dokumentacja projektu \LaTeX},
  \\\url{https://www.latex-project.org/},
  (odczytano 2016-02-04)

  \bibitem{lensGroup}
  \textit{Strona domowa stowarzyszenia działającego na Uniwersytecie w~Minnesota},
  \\\url{http://grouplens.org},
  (odczytano 2016-01-02)
  
  \bibitem{SparkHome}
  Apache Software Foundation, 
  \textit{Dokumentacja projektu \textit{Apache Spark}},
  \\\url{http://spark.apache.org/docs/latest/},
  (odczytano 2015-12-05)
  
\end{thebibliography}


% Opis bibliograficzny wydawnictwa zwartego (książki) składa się z następujących pozycji [7]:
% autorzy (nazwisko + inicjały imion), tytuł (kursywa bez cudzysłowu), nazwa wydawnictwa,
% miejsce wydania, rok wydania (w nawiasach). Poszczególne części opisu powinny być
% oddzielone przecinkami. Przy dużej liczbie autorów można podać dane pierwszego autora z frazą
% „et al.” [5].
% 
% Opis artykułu w czasopiśmie [2,9]: autorzy (nazwisko + inicjały imion), tytuł (kursywa bez
% cudzysłowu), nazwa czasopisma, wolumin, numer, rok wydania (w nawiasach), strony „od–do”
% przedzielone znakiem półpauzy (Alt+0150), bez spacji w środku.
% 
% Opis referatu w materiałach konferencyjnych lub rozdziału pracy zbiorowej [4]: autorzy
% referatu (nazwisko + inicjały imion), tytuł referatu (kursywa bez cudzysłowu), słowo (w:),
% redaktorzy pracy zbiorowej (nazwisko + inicjały imion), słowo (red.), tytuł pracy zbiorowej lub
% dane konferencji (czcionka prosta), wydawnictwo, miejsce wydania, rok wydania (w nawiasach),
% strony „od–do” przedzielone znakiem półpauzy (Alt+0150), bez spacji w środku. Jeżeli
% opisywana praca jest częścią serii wydawniczej, należy dodać jej nazwę oraz numer woluminu
% pomiędzy tytułem pracy zbiorowej i nazwą wydawnictwa [6]. Możliwe jest także zastosowanie
% skróconego opisu referatu w materiałach konferencyjnych – bez podawania redaktorów i tytułu
% pracy zbiorowej [1].
% 
% W opisie materiałów publikowanych elektronicznie (np. specyfikacji, dokumentacji
% technicznej) należy umieścić dane autora lub nazwę producenta (jeśli nie ma podanego autora),
% tytuł dokumentu, ewentualnie opis rodzaju dokumentu (np. podręcznik użytkownika), wydawcę
% i rok wydania (w nawiasach) [8]. Opis strony internetowej składa się z danych autora albo nazwy
% organizacji publikującej, tytułu dokumentu albo nazwy serwisu, jego adresu URL (bez
% podkreślenia i niebieskiego koloru), roku opublikowania oraz daty odczytania dokumentu4 [3].
% 
% 1. Agrawal R., Srikant R., Fast Algorithms for Mining Association Rules, Proceedings
% of the Twentieth International Conference on Very Large Databases, Santiago, Chile
% (1994)
% 2. Bacchus F., Grove A., Halpern J., Koller D., From statistical knowledge bases
% to degrees of belief, Artificial Intelligence, Vol. 87, No. 1–2 (1996) 75–143
% 3. Brown D., A Beginners Guide to UML. Part 1–2., Dunstan Thomas Consulting,
% http://consulting.dthomas.co.uk (2002), (odczytano 10 września 2008 r.)
% 4. Deogun J., Jiang L., Comparative Evaluation on Concept Approximation Approaches,
% (w:) Kwaśnicka H., Paprzycki M. (red.), Proceedings of the Fifth International
% Conference on Intelligent Systems Design and Applications, IEEE Computer Society
% Press, Washington, Brussels, Tokyo (2005) 438–443
% 5. Fagin R. et al., Reasoning About Knowledge, MIT Press, Cambridge, USA (1995)
% 6. Kazakov D., Kudenko D., Machine Learning and Inductive Logic Programming for
% Multi-Agent Systems, (w:) Luck M., Marik V., Stepankova O. (red.), Multi-Agent
% Systems and Applications, Lecture Notes in Artificial Intelligence (LNAI), Vol. 2086,
% Springer-Verlag, Berlin Heidelberg (2001) 246–270
% 7. Kerninghan B.W., Ritchie D.M., Język ANSI–C, Wydawnictwa Naukowo-Techniczne,
% Warszawa (1994)
% 8. Microsoft, Books On-Line, dokumentacja elektroniczna systemu MS SQL Server 2000
% Enterprise Edition, Microsoft Corporation (2000)
% 9. Perry P., Walnum C., Pierwsze kroki Telefonii GSM, Kwartalnik Elektroniki
% i Telekomunikacji, Vol. 43, No. 3 (1997) 421–430
